const quizQuestions15 = [{
    question:"A indutância no circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["Controla o comportamento da tensão, principalmente no caso da transferência metálica por curtos-circuitos.",
    "Controla o comportamento da corrente, principalmente no caso da transferência metálica por curtos-circuitos.",
    "Afeta o comportamento da corrente, principalmente no caso da transferência metálica do tipo spray.",
    "Controla a energia gerada pelo arco elétrico, principalmente no caso da transferência metálica do tipo spray."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O código de cor marrom em um eletrodo de tungstênio designa:",
    answers: ["Tungstênio puro.",
    "Tungstênio zirconado.",
    "1% de tungstênio.",
    "1% de tungstênio lantado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a laser para o aço carbono, o que é verdade?",
    answers: ["Devido à sua capacidade de transferência de calor, não são necessários requisitos elevados na preparação de bordas.",
    "Uma preparação adequada da junta é essencial para obter um cordão de solda de alta qualidade.",
    "Superfícies altamente polidas podem aumentar a transferência de calor do orifício para a junta de soldagem.",
    "A rugosidade da superfície pode reduzir a penetração da soldagem, uma vez que a absorbância do laser se tornará mais baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira quando se trata de equipamento básico para cada tipo de processo?",
    answers: ["Os ressonadores ópticos são equipamentos utilizados para produzir raios laser.",
    "Para a soldagem por feixe de elétrons, as câmaras de trabalho a vácuo são necessárias para evitar perdas de calor.",
    "Devido à sua similaridade, as tochas GTAW podem ser usadas no processo de soldagem por arco plasma.",
    "Concentradores de vórtice são usados para focar o feixe de laser na superfície da peça de trabalho."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais são os processos de soldagem usados no revestimento?",
    answers: ["Processo 111 fornecido com eletrodo de corrente contínua positivo.",
    "SAW com eletrodo de faixa fornecido com eletrodo de corrente contínua negativo.",
    "RSW com eletrodo de faixa fornecido com eletrodo de corrente contínua negativo.",
    "Soldagem MIG / MAG com eletrodo de corrente contínua negativo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Usando um sistema robótico para soldagem MIG/MAG normalmente:",
    answers: ["Aumenta a taxa de deposição.",
    "Aumenta a penetração.",
    "Aumenta a alimentação do arame.",
    "Reduz o tempo não produtivo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à união de materiais cerâmicos, é correto dizer que:",
    answers: ["Somente cerâmicas do mesmo tipo são possíveis de se juntar.",
    "Quase sempre envolve materiais de enchimento usados na brasagem.",
    "Deve envolver uma fusão parcial de um dos materiais cerâmicos de junção.",
    "Materiais de preenchimento não são usados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação ao processo Plasma (PAW) é correto afirmar que:",
    answers: ["A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "Uma alta tensão do arco é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "O processo Plasma demanda tolerâncias mais estreitas na preparação e fixação das juntas do que o processo TIG, por exemplo.",
    "Uma alta tensão do arco é um dos fatores principais para o aumento da velocidade do jato de plasma."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fator que governa a qualidade de um revestimento depositado por aspersão térmica usando pó: ",
    answers: ["densidade das partículas do pó;",
    "espessura do substrato;",
    "posição do trabalho (plana, vertical, outras);",
    "densidade do depósito."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fator que governa a qualidade de um revestimento depositado por aspersão térmica usando pó: ",
    answers: ["densidade das partículas do pó;",
    "tamanho das partículas do pó;",
    "espessura do substrato;",
    "posição do trabalho (plana, vertical, outras)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fator que governa a qualidade de um revestimento depositado por aspersão térmica usando pó: ",
    answers: ["densidade das partículas do pó;",
    "espessura do substrato;",
    "temperatura das partículas do pó;",
    "posição do trabalho (plana, vertical, outras)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem por fusão:",
    answers: ["Menores (de que na soldagem): tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais)",
    "Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos metais de adição para brasagem, assinale a afirmativa correta:",
    answers: ["De modo geral, se utilizam um metal de adição de curto intervalo de fusão para juntas de grandes folgas e um metal de adição de largo intervalo para juntas de folgas pequenas.",
    "As ligas de cobre (p.ex. cobre-zinco) são usadas na união de todos os materiais ferrosos e não-ferrosos, em juntas sobrepostas ou de topo, com os diferentes métodos de aquecimento.",
    "A metal de adição não elimina a contaminação superficial, sendo necessário a limpeza prévia (por exemplo, via um fluxo).",
    "O metal de adição o mais indicado para a brasagem fraca é chumbo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa verdadeira, com relação ao processo de brasagem:",
    answers: ["Nunca se utiliza atmosfera de proteção.",
    "Para se garantir um melhor molhamento na brasagem, a superfície deve ser limpa de óxidos e aquecida.",
    "Na brasagem deve sempre se aquecer o metal de adição até sua fusão, mas não há necessidade de que o metal de base esteja aquecido.",
    "Fluxos ou líquidos decapantes são usados em brasagem para evitar corrosão da peça após brasagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao corte com eletrodo de grafite (arco-grafite), pode-se afirmar que:",
    answers: ["O processo utiliza um jato de gás inerte para remoção do metal fundido.",
    "No corte de aços, a polaridade recomendada é de corrente contínua eletrodo negativo. ",
    "Implica em riscos de contaminação do metal de base pelo carbono.",
    "O acabamento da goivagem do processo arco grafite é melhor de que no caso da goivagem por plasma."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem a ponto por resistência é possível medir o nível de corrente através do seguinte instrumento:",
    answers: ["Solenoide.",
    "Bobina de Rogowski.",
    "Amperímetro de Nikola Tesla.",
    "Solenóide de Nikola Tesla."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem a ponto por resistência é possível medir o nível de corrente através do seguinte instrumento:",
    answers: ["Solenoide.",
    "Toroide.",
    "Amperímetro de Nikola Tesla.",
    "Solenóide de Nikola Tesla."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual defeito não é típico para peças confeccionadas pela Manufatura Aditiva?",
    answers: ["Alta rugosidade da superfície.",
    "Porosidade.",
    "Trincas.",
    "Rechupe."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar tubos de aço inoxidável, o processo de soldagem TIG geralmente é usado para o passe de raiz. Qual é um dos motivos disso?",
    answers: ["Para evitar a entrada de escórias e respingos dentro do tubo (caso fossem usados outros processos de soldagem).",
    "Para garantir uma alta penetração.",
    "O processo TIG oferece uma maior velocidade de confecção de passes de raiz.",
    "Para evitar o sopro magnético de arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar tubos de aço inoxidável, o processo de soldagem TIG geralmente é usado para o passe de raiz. Qual é um dos motivos disso?",
    answers: ["Para garantir uma alta penetração.",
    "O processo TIG oferece uma maior velocidade de confecção de passes de raiz.",
    "Para evitar o sopro magnético de arco.",
    "Para obter um melhor controle de entrada de calor e, portanto, evitar tanto a falta de fusão, como a perfuração em passes de raiz."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à classificação dos processos de soldagem em processos “por fusão” e “por pressão”, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Os processos de soldagem por pressão não apresentam resistência mecânica tão boa quanto os de por fusão e são aplicados apenas em juntas de baixa responsabilidade.",
    "Por não haver, em geral, fusão entre as partes, os processos por pressão levam vantagens quanto a minimizar tensões e deformações da junta.",
    "A soldagem SMAW/MMA dentro d’água (hiperbárica = sob pressão) classifica-se entre os processos de soldagem por pressão.",
    "\"Normalmente, processos de soldagem \"\"por pressão\"\" são mais lentos em comparação com processos de soldagem \"\"por fusão\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os processos de soldagem a laser (LBW) e por feixe de elétrons (EBW) caracterizam-se pela seguinte característica:",
    answers: ["Toleram grandes aberturas de raiz (folgas) entre chapas a serem soldadas.",
    "São facilmente manuseados durante soldagem manual.",
    "São processos de baixa entrada de calor.",
    "Usam o metal de adição mais caro. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É considerada “boa prática” em um tratamento térmico de alívio de tensões:",
    answers: ["Aquecer e resfriar a peça/componente lentamente para que não crie um gradiente de temperatura elevado;",
    "Quando aplicados, retirar os gabaritos e fixadores antes do tratamento térmico para evitar distorções",
    "Aquecer a peça/componente rapidamente para que não reduza a dureza do material",
    "Aquecer a peça/componente lentamente para não temperar o material"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o ensaio Charpy, é correto afirmar:",
    answers: ["A energia absorvida para fraturar o corpo-de-prova é uma medida da tenacidade do material à temperatura do ensaio;",
    "A temperatura em que o ensaio deve ser aplicado é 20 oC;",
    "Os resultados obtidos, segundo a norma ASTM E23, são iguais àquelas obtidas quando se realiza o mesmo ensaio segundo a norma DIN EM (ISO), mesmo que ambos usem diferentes formas de entalho;",
    "A temperatura em que o ensaio é aplicado não influi nos resultados desde ela estar abaixo de 0 oC."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o ensaio Charpy, é correto afirmar:",
    answers: ["A resistência ao impacto do material é dada pela diferença entre as energias potenciais do pêndulo, diferença esta medida nas posições de início e da altura máxima alcançada após a fratura do corpo de prova;",
    "A temperatura em que o ensaio deve ser aplicado é 20 oC;",
    "Uma das desvantagens do ensaio Charpy é que a energia absorvida depende do peso do pêndulo e do comprimento do braço dele;",
    "Materiais frágeis na temperatura ambiente apresentam maior energia absorvida no ensaio em temperaturas criogênicas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o ensaio Charpy, é correto afirmar:",
    answers: ["Quanto menor a temperatura do corpo de prova, menor é a energia absorvida;",
    "A temperatura em que o ensaio deve ser aplicado é 20 oC;",
    "Uma das desvantagens do ensaio Charpy é que a energia absorvida depende do peso do pêndulo e do comprimento do braço dele;",
    "Materiais frágeis na temperatura ambiente apresentam maior energia absorvida no ensaio em temperaturas criogênicas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta com respeito aos ensaios mecânicos: ",
    answers: ["Os testes mecânicos das propriedades dos materiais não precisam ser conduzidos de acordo com as normas, pois revelam propriedades intrínsecas dos materiais;",
    "Amostras usadas nos ensaios de tração são descartadas, já as do dobramento podem ser endireitadas e testadas novamente;",
    "Após retirar uma amostra para ensaios mecânicos, essa junta soldada pode ser reparada para não descartá-la;",
    "Os ensaios mecânicos são geralmente destrutivos, pois promovem a ruptura ou a inutilização do material (exemplo tração, dobramento, flexão, torção, fadiga, impacto, ...)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta com respeito aos ensaios mecânicos: ",
    answers: ["Os testes mecânicos das propriedades dos materiais não precisam ser conduzidos de acordo com as normas, pois revelam propriedades intrínsecas dos materiais;",
    "Amostras usadas nos ensaios de tração são descartadas, já as do dobramento podem ser endireitadas e testadas novamente;",
    "Após retirar uma amostra para ensaios mecânicos, essa junta soldada pode ser reparada para não descartá-la;",
    "Ensaios mecânicos são sempre realizados pela aplicação, em uma amostra do material, de esforços mecânicos (tração, flexão, cisalhamento)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta com respeito aos ensaios mecânicos: ",
    answers: ["Os testes mecânicos das propriedades dos materiais não precisam ser conduzidos de acordo com as normas, pois revelam propriedades intrínsecas dos materiais;",
    "Amostras usadas nos ensaios de tração são descartadas, já as do dobramento podem ser endireitadas e testadas novamente;",
    "Após retirar uma amostra para ensaios mecânicos, essa junta soldada pode ser reparada para não descartá-la;",
    "O tipo de ensaio que deve ser realizado é função do produto (seguindo normas), mas cabe ao usuário escolher a norma em função da finalidade de uso do material."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta com relação à dureza: ",
    answers: ["Ensaio Brinell é o melhor método para avaliar a dureza da região de grãos grosseiros de uma ZAC;",
    "Para medir a dureza de um revestimento duro tem que ser usado o ensaio de micro-dureza Vickers;",
    "Os ensaios de dureza consistem na aplicação de uma carga determinada através de um penetrador de geometria conhecida e na medição de uma dimensão da impressão produzida na superfície do corpo de prova;",
    "Para os aços baixa carbono e baixa liga, quanto maior é o limite de resistência a tração, menor é sua dureza."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta com relação à dureza: ",
    answers: ["Ensaio Brinell é o melhor método para avaliar a dureza da região de grãos grosseiros de uma ZAC;",
    "Para medir a dureza de um revestimento duro tem que ser usado o ensaio de micro-dureza Vickers;",
    "Para os aços baixa carbono e baixa liga, quanto maior é o limite de resistência a tração, maior é sua dureza;",
    "Para os aços baixa carbono e baixa liga, quanto maior é o limite de resistência a tração, menor é sua dureza."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Indique a afirmação correta em relação aos fenômenos que acontecem durante o ensaio de tração. ",
    answers: ["O ponto em que se inicia a deformação plástica é chamado de ponto de início de ruptura.",
    "A deformação elástica é reversível e acontece pelo aumento ou redução das distâncias interatômicas no material.",
    "O alongamento permanente (plástico) após a fratura e a redução da área da região fraturada são medidas convencionais da tenacidade do material.",
    "O material na região de deformação plástica já não apresenta nenhuma deformação elástica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais dos seguintes aços são usados para as aplicações criogênicas?",
    answers: ["Aços ligados ao Níquel ou aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Aços ao Cr-Mo de baixa liga.",
    "Aços ao C-Mn de baixa liga.",
    "Aços acalmados."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldabilidade de uma peça grossa de ferro fundido apresenta menores problemas quando usando:",
    answers: ["ferro fundido cinzento ferrítico;",
    "ferro fundido cinzento normal;",
    "ferro fundido branco;",
    "ferro fundido nodular ferrítico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Além das variações das propriedades devido à forma dos corpos de prova, a taxa de carregamento também irá afetar os resultados no ensaio de tração. À medida que a velocidade de aplicação da força é aumentada:",
    answers: ["a resistência à tração aumenta e a ductilidade diminui;",
    "a resistência à tração diminui e a ductilidade aumenta;",
    "tanto a resistência à tração como a ductilidade aumentam;",
    "tanto a resistência à tração como a ductilidade diminuem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de alumínio Al-Mg pertencem ao grupo de materiais (ISO / TR 15608):",
    answers: ["22",
    "32",
    "42",
    "52"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Observando-se a temperatura de serviço, é correto afirmar que: ",
    answers: ["em temperaturas criogênicas, deve-se utilizar aços comum ao carbono, pois são mais dúcteis;",
    "uma junta soldada deve operar em temperatura superior à sua temperatura de transição dúctil/frágil;",
    "de uma forma geral, a resistência mecânica diminui e a ductilidade aumenta com a redução na temperatura;",
    "geralmente apenas metais e ligas com a estrutura cristalina do tipo CCC são usados para serviços a baixas temperaturas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das opções a seguir seria usada para fornecer uma resistência à tração aproximada de um item de aço?",
    answers: ["Ensaio de impacto Charpy (a resistência ao escoamento em MPa ≈ 3 vezes o valor do impacto expresso em J).",
    "Ensaio de impacto Izod (a resistência ao escoamento em MPa ≈ 10 vezes o valor do impacto expresso em J).",
    "Teste de fadiga (tensão de escoamento em MPa ≈ 1/75 do número de ciclos).",
    "Teste de dureza (o limite de escoamento em MPa ≈ 1/3 do valor de dureza expresso em MPa)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se um aço de alta resistência tratado termomecanicamente não for pré-aquecido a uma temperatura suficiente alta?",
    answers: ["Os grãos na zona afetada pelo calor crescem.",
    "Uma falta de penetração pode ocorrer.",
    "Muita ferrita será formada.",
    "O risco de fissuração a frio aumenta."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se um aço de alta resistência tratado termomecanicamente for pré-aquecido a uma temperatura excessiva?",
    answers: ["Oposto ao esperado, uma estrutura quebradiça pode ser formada com risco de trincas a frio.",
    "Uma penetração excessiva pode ocorrer.",
    "Muita ferrita será formada.",
    "Pode-se observar uma diminuição da resistência ao escoamento (amolecimento)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se um aço inoxidável ferrítico for pré-aquecido a uma temperatura excessiva?",
    answers: ["Pode-se observar uma diminuição da resistência ao escoamento (amolecimento).",
    "Uma penetração excessiva pode ocorrer.",
    "Muita austenita será formada.",
    "Pode ocorrer crescimento indesejado de grãos, causando fragilização."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se um aço inoxidável duplex for pré-aquecido a uma temperatura excessiva?",
    answers: ["Pode ocorrer crescimento indesejado de grãos, causando fragilização.",
    "Uma penetração excessiva pode ocorrer.",
    "Ferrita em demasia será formada, o que tem um efeito negativo na resistência à corrosão.",
    "Pode-se observar uma diminuição da resistência ao escoamento (amolecimento)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se os metais, que obtiveram suas propriedades mecânicas por meio do endurecimento por precipitação, forem pré-aquecidos a uma temperatura excessiva?",
    answers: ["A precipitação pode agravar, o que pode levar à fragilização.",
    "Uma penetração excessiva pode ocorrer.",
    "Muita ferrita será formada.",
    "Pode-se observar uma diminuição da resistência ao escoamento (amolecimento)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que pode ser determinado com base no tempo t8/5 e no diagrama CCT para aço não ligado?",
    answers: ["Recomendado aporte de calor.",
    "Temperatura de pré-aquecimento recomendada.",
    "Dureza esperada na zona afetada pelo calor.",
    "Número de ferrite de aço."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Se dois materiais dissimilares forem unidos por soldagem e o pré-aquecimento for necessário, qual temperatura de pré-aquecimento será usada?",
    answers: ["O do material com maior pré-aquecimento especificado.",
    "O do material com menor pré-aquecimento especificado.",
    "Igual ao valor médio das temperaturas de pré-aquecimento mais alta e mais baixa.",
    "Cada componente da junta deve ser pré-aquecido de acordo com sua temperatura especificada."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem de aços de alta resistência, a seguinte recomendação é levada em consideração:",
    answers: ["os aços de alta resistência não devem ser pré-aquecidos;",
    "a soldagem é realizada com aporte de calor controlado e a temperatura enterpasse é mantida;",
    "materiais de adição austeníticos são usados;",
    "a temperatura de pré-aquecimento é 100 ºC mais alta do que a dos aços não ligados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais condições e precauções devem ser usadas na soldagem com eletrodo revestido dos aços de alta resistência?",
    answers: ["Usar baixas velocidades de soldagem.",
    "Aplicar temperaturas de pré-aquecimento mais altas.",
    "Evitar o pré-aquecimento (porque com calor imposto baixo, o metal de solda apresenta baixa tenacidade, enquanto que com calor imposto alto, o metal de solda tem baixa resistência).",
    "As juntas soldadas devem ser inspecionadas por END pelo menos 48 horas após a soldagem, a fim de verificar se há trincas a frio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que o tratamento térmico pós-soldagem de revenimento a temperaturas elevadas (600 - 750 °C) é normalmente aplicado em soldas de aço Cr-Mo?",
    answers: ["Para reduzir tensões residuais, evitando assim as trincas de hidrogênio;",
    "Para promover a saída do hidrogênio difusível do material e, assim, prevenir trincas a frio;",
    "Para produzir estruturas metalúrgicas específicas para melhorar a resistência à fluência.",
    "Primeiramente, para melhorar a resistência à fluência, reduzindo tensões residuais de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tratamento térmico você recomendaria para soldas de aço Cr-Mo, a fim de obter propriedades de resistência à fluência ótimas?",
    answers: ["Endurecimento por precipitação.",
    "Revenimento a temperaturas elevadas (600 - 750 °C).",
    "Têmpera.",
    "Normalização."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Principalmente qual dos seguintes problemas pode ocorrer durante ou após a soldagem do aço Cr-Mo?",
    answers: ["Fissuração a quente.",
    "Fissuração a frio.",
    "Sensitização no metal de solda.",
    "Sensitização na ZAC."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual ação é mais eficaz na prevenção da precipitação de carboneto durante a soldagem de aços inoxidáveis austeníticos?",
    answers: ["Minimizando ferro em metal de base.",
    "Minimizando o cromo em metal de base.",
    "Minimizando o níquel em metal de base.",
    "Minimizando o calor imposto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para a soldagem de aços com tratamento termomecânico com a espessura acima de 15 mm, deve-se usar:",
    answers: ["alto aporte térmico sem pré-aquecimento;",
    "alto aporte térmico com pré-aquecimento;",
    "baixo aporte térmico sem pré-aquecimento;",
    "baixo aporte térmico com pré-aquecimento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["o valor da resistência ao impacto do material soldado é menor de que 27 J;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar titânio:",
    answers: ["a proteção do gás deve ser eficiente para toda a área da soldagem aquecida acima de 500 °C;",
    "a soldagem é possível apenas na posição plana (devido à alta fluidez da poça de fusão);",
    "somente eletrodos revestidos básicos de baixo teor de hidrogênio devem ser usados (quando MMA/SMAW é aplicada);",
    "a vazão de gás de proteção deve ser, pelo menos, duas vezes maior do que no caso da soldagem de alumínio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As temperaturas de aplicações criogênicas são inferiores a: ",
    answers: ["- 35 °C;",
    "- 45 °C;",
    "- 55 °C;",
    "- 65 °C."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma falha por fratura envolve a nucleação de uma ou mais trincas e o crescimento inicialmente estável e posteriormente instável desta ou destas. Com relação a estas etapas é correto afirmar que:",
    answers: ["Quanto menor a tenacidade do material, maior tende a ser a etapa de crescimento estável;",
    "Na análise de uma superfície de fratura é, em geral, mais importante localizar a região onde ocorreu a propagação instável da fratura;",
    "O crescimento de tensões internas é uma das etapas típicas do processo da fratura;",
    "O crescimento estável pode se desenvolver por fadiga enquanto que o crescimento instável não."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma falha por fratura envolve a nucleação de uma ou mais trincas e o crescimento inicialmente estável e posteriormente instável desta ou destas. Com relação a estas etapas é correto afirmar que:",
    answers: ["Quanto menor a tenacidade do material, maior tende a ser a etapa de crescimento estável;",
    "Na análise de uma superfície de fratura é, em geral, mais importante localizar a região onde ocorreu a propagação instável da fratura;",
    "O crescimento de tensões internas é uma das etapas típicas do processo da fratura;",
    "A nucleação de uma trinca é facilitada por concentradores de tensão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["houverem alguns tipos de defeitos de soldagem;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["forem gerados alguns tipos de concentradores de tensão;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["houverem transições bruscas de forma e espessura dos componentes da junta;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["soldas de topo forem substituídas por soldas em ângulo; ",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["houver o desalinhamento em juntas de topo;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["houver a penetração parcial nas soldas;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["for aumentado a espessura das chapas;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["forem geradas tensões residuais altas;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["a junta soldada tenha sido submetida ao tratamento de alívio de tensões;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["a junta apresentar arestas e cantos vivos;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O risco de acontecer uma fratura frágil de juntas soldadas de aços criogênicos ao Ni torna-se maior se:",
    answers: ["cargas aplicadas forem muito concentradas;",
    "for reduzido a espessura das chapas;",
    "o calor imposto for menor;",
    "a junta soldada não tenha sido submetida ao tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta sobre os ensaios de dureza Vickers:",
    answers: ["A maior diferença entre os ensaios de dureza Vickers e de microdureza Vickers é que o penetrador do primeiro é de diamante e o do segundo de rubi, para permitir indentar sob cargas baixas;",
    "A maior semelhança entre os ensaios de dureza Vickers e de microdureza Vickers é que os penetradores são de diamante e a medição da dureza é feita através da medição das endentações;",
    "O ensaio de dureza Vickers determina a dureza média de uma região, logo é o mais adequado para medir a dureza da ZAC;",
    "O ensaio de microdureza Vickers determina a dureza sub-superficial de revestimentos soldados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto dizer ao respeito do fenômeno de fadiga:",
    answers: ["A fadiga ocorre apenas em materiais frágeis (não têm evidências da deformação plástica).",
    "A direção de propagação da trinca de fadiga coincide com a direção da aplicação da tensão de tração que a abre. ",
    "A propagação instável da trinca é acelerada ainda mais pela assistência da fadiga (carregamento cíclico).",
    "A fadiga ocorre mesmo quando um componente é submetido a solicitações dentro do regime elástico (isto é, às tensões inferiores ao limite de escoamento)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto dizer ao respeito do fenômeno de fadiga:",
    answers: ["A fadiga ocorre apenas em materiais frágeis (não têm evidências da deformação plástica).",
    "A direção de propagação da trinca de fadiga coincide com a direção da aplicação da tensão de tração que a abre. ",
    "A propagação instável da trinca é acelerada ainda mais pela assistência da fadiga (carregamento cíclico).",
    "Define-se o limite de fadiga como sendo o nível de amplitude de tensão abaixo do qual não se observa a ruptura por fadiga."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto dizer ao respeito do fenômeno de fadiga:",
    answers: ["A fadiga ocorre apenas em materiais frágeis (não têm evidências da deformação plástica).",
    "A direção de propagação da trinca de fadiga coincide com a direção da aplicação da tensão de tração que a abre. ",
    "A propagação instável da trinca é acelerada ainda mais pela assistência da fadiga (carregamento cíclico).",
    "A resistência à fadiga dos materiais é definida como sendo a capacidade de suportarem tensões cíclicas sem se romper com o tempo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto dizer ao respeito do fenômeno de fadiga:",
    answers: ["A fadiga ocorre apenas em materiais frágeis (não têm evidências da deformação plástica).",
    "A direção de propagação da trinca de fadiga coincide com a direção da aplicação da tensão de tração que a abre. ",
    "A propagação instável da trinca é acelerada ainda mais pela assistência da fadiga (carregamento cíclico).",
    "O ensaio de fadiga determina os esforços que uma amostra de um material, com dimensões padronizadas, pode resistir por um determinado número de ciclos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma vantagem do estabilizador de ferrita nióbio vs titânio, usado em metais de adição, é que:",
    answers: ["suas perdas ao ser transferido através do arco são menores em comparação com o titânio.",
    "embora, ao ser transferido através do arco, suas perdas são iguais às do titânio, ele tem efeito positivo na penetração.",
    "embora suas perdas ao ser transferido através do arco são iguais às do titânio, o nióbio tem um efeito positivo no fenômeno de molhamento.",
    "embora suas perdas ao ser transferido através do arco são iguais às do titânio, o nióbio tem um efeito positivo na microestrutura da zona de fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um dos estágios típicos do mecanismo de fratura:",
    answers: ["nucleação de uma ou mais trincas;",
    "crescimento de tensões internas;",
    "crescimento de defeitos em metal;",
    "geração de uma microestrutura frágil."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É um dos estágios típicos do mecanismo de fratura:",
    answers: ["crescimento estável da trinca;",
    "crescimento de tensões internas;",
    "crescimento de defeitos em metal;",
    "geração de uma microestrutura frágil."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É um dos estágios típicos do mecanismo de fratura:",
    answers: ["crescimento instável da trinca (ruptura final);",
    "crescimento de tensões internas;",
    "crescimento de defeitos em metal;",
    "geração de uma microestrutura frágil."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para o dimensionamento de estruturas em alumínio e ligas submetidos a carregamento dinâmico, é correto afirmar que:",
    answers: ["deve-se levar em consideração para o projeto somente a resistência do metal de solda depositado;",
    "mordedura, falta de penetração na raiz, trincas pré-existentes e outras descontinuidades em juntas soldadas podem acelerar o aparecimento da trinca de fadiga quando sujeitas a carregamentos cíclicos;",
    "em juntas soldadas, o grau de porosidade não apresenta efeitos de rupturas da junta em carregamento cíclico ou estático;",
    "o tipo de preparação do chanfro afeta o comportamento em relação à fadiga, pois pode induzir porosidade na soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em respeito a falhas por fadiga de uma junta soldada, assinale qual das alternativas abaixo é verdadeira?",
    answers: ["A técnica de martelamento, embora for custosa, elimina o risco da falha por fadiga.",
    "A sensibilidade ao entalhe pode ser avaliada em função do raio de arredondamento da ponta do entalhe e da dureza do material na região.",
    "O formato côncavo da superfície da solda filete não melhora a resistência à fadiga.",
    "Um reforço elevado da junta soldada não influi na falha por fadiga por não se caracterizar como entalhe."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A respeito do coeficiente geométrico de concentração de tensões, é correto afirmar que:",
    answers: ["O coeficiente geométrico de concentração de tensões leva em conta a sensibilidade do material ao entalhe;",
    "O mesmo depende das geometrias da peça e do entalhe;",
    "Em geral, os aços de maior resistência são menos sensíveis a entalhes do que os aços mais dúcteis;",
    "Juntas construídas com aços de alto teor de carbono apresentam coeficientes geométricos de concentração de tensões superiores aos das mesmas juntas construídas com aços de baixo teor de carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A respeito do coeficiente geométrico de concentração de tensões, é correto afirmar que:",
    answers: ["O coeficiente geométrico de concentração de tensões leva em conta a sensibilidade do material ao entalhe;",
    "Os seus valores podem ser obtidos de várias formas, como pela teoria da Elasticidade, para casos simples, ou experimentalmente, aplicando-se, por exemplo, a Fotoelasticidade, entre outros;",
    "Em geral, os aços de maior resistência são menos sensíveis a entalhes do que os aços mais dúcteis;",
    "Juntas construídas com aços de alto teor de carbono apresentam coeficientes geométricos de concentração de tensões superiores aos das mesmas juntas construídas com aços de baixo teor de carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A respeito do coeficiente geométrico de concentração de tensões, é correto afirmar que:",
    answers: ["O coeficiente geométrico de concentração de tensões leva em conta a sensibilidade do material ao entalhe;",
    "O mesmo pode ser obtido aplicando-se o método dos elementos finitos;",
    "Em geral, os aços de maior resistência são menos sensíveis a entalhes do que os aços mais dúcteis;",
    "Juntas construídas com aços de alto teor de carbono apresentam coeficientes geométricos de concentração de tensões superiores aos das mesmas juntas construídas com aços de baixo teor de carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é a relação de tensões entre soldas longitudinais e circunferenciais num vaso de pressão?",
    answers: ["Soldas longitudinal e circunferencial são igualmente solicitadas.",
    "Soldas circunferenciais têm tensões mais altas, mas somente se a espessura de parede for grande.",
    "A solda longitudinal tem tensões mais baixas de que a solda circunferencial.",
    "A solda longitudinal tem tensões duas vezes maiores do que a solda circunferencial."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A anisotropia da junta soldada significa que:",
    answers: ["o metal de base e o metal de cordão têm a composição química diferente; ",
    "o metal de base e o metal de cordão são caracterizados por propriedades mecânicas diferentes; ",
    "propriedades mecânicas das soldas dependem das direções de aplicação das cargas;",
    "as dimensões longitudinais e transversais de soldas são diferentes."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que pode-se dizer sobre o carregamento de um componente carregado dinamicamente se a razão de tensão R é de +0,33 e o limite de tensão mínimo é de -50 Mpa?",
    answers: ["O componente sofre um carregamento compressivo pulsado.",
    "O componente sofre um carregamento trativo pulsado.",
    "O componente sofre um carregamento de tensões alternantes predominantemente trativas (em 33%).",
    "O componente sofre um carregamento de tensões alternantes predominantemente compressivas (em 33%)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes características é típica de ligas de alumínio?",
    answers: ["Tensão de escoamento e resistência mecânica são sempre muito inferiores às apresentadas pelos aços de tipos usualmente usados em aplicações industriais.",
    "Propriedades mecânicas da ZAC são não afetadas substancialmente por operações de soldagem.",
    "Em geral, garantia de boa resistência à corrosão, redução no peso dos elementos estruturais, tenacidade elevada, mesmo em temperaturas muito baixas.",
    "\"sua transição \"\"dúctil-frágil\"\" abaixa junto com a redução da temperatura.\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes características é típica de ligas de alumínio?",
    answers: ["Tensão de escoamento e resistência mecânica são sempre muito inferiores às apresentadas pelos aços de tipos usualmente usados em aplicações industriais.",
    "Propriedades mecânicas da ZAC são não afetadas substancialmente por operações de soldagem.",
    "Ductilidade de material é geralmente influenciada pelo tratamento (envelhecimento e/ou endurecimento por solução sólida ou encruamento) a qual a liga foi submetida.",
    "\"sua transição \"\"dúctil-frágil\"\" abaixa junto com a redução da temperatura.\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre uma estrutura de aço carregada dinamicamente, é correto afirmar que:",
    answers: ["pequenas trincas são admissíveis;",
    "tensões residuais não são admitidas (alívio de tensões é obrigatório);",
    "soldas de filetes com cordões côncavos são sempre aceitas;",
    "um número limitado de poros pode ser aceito."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Dentre os diferentes tipos de solicitação/carregamento a que uma junta soldada pode estar submetida, é correto afirmar:",
    answers: ["Carregamentos dinâmicos não são permitidos em soldas de filete, pois são soldas de penetração parcial.",
    "Requisitos de tenacidade são importantes principalmente para aplicação em altas temperaturas.",
    "Concentração de tensão não é uma preocupação em soldagem, haja vista que as normas de projeto não estabelecem claramente um fator multiplicador para cada tipo de concentrador.",
    "Em soldagem há grande preocupação com tensões cisalhantes e, portanto, soldas entre barras e chapas normalmente são dimensionadas considerando que este tipo de tensão seja predominante."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens do uso da inspeção por Raios-X em comparação com a por Raios Gama?",
    answers: ["Os equipamentos da inspeção por raios-X são geralmente mais portáteis.",
    "É mais fácil controlar a exposição com o uso da máquina de raios-X do que com os radioisótopos.",
    "Nos dias de hoje os tubos de raios-X são bem pequenos em tamanho, o que permite levá-los facilmente aos materiais a serem ensaiados.",
    "Os raios gama são muito mais perigosos para a saúde humana do que os raios-X."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens do uso da inspeção por Raios-X em comparação com a por Raios Gama?",
    answers: ["Os equipamentos da inspeção por raios-X são geralmente mais portáteis.",
    "É mais fácil controlar a exposição com o uso da máquina de raios-X do que com os radioisótopos.",
    "Nos dias de hoje os tubos de raios-X são bem pequenos em tamanho, o que permite levá-los facilmente aos materiais a serem ensaiados.",
    "A utilização da inspeção por Raios-X oferece uma qualidade superior de radiografias, especialmente para espessuras pequenas (até 5 mm)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens do uso da inspeção por Raios-X em comparação com a por Raios Gama?",
    answers: ["Os equipamentos da inspeção por raios-X são geralmente mais portáteis.",
    "É mais fácil controlar a exposição com o uso da máquina de raios-X do que com os radioisótopos.",
    "Nos dias de hoje os tubos de raios-X são bem pequenos em tamanho, o que permite levá-los facilmente aos materiais a serem ensaiados.",
    "A energia da radiação da máquina de raios-X é variável e pode ser ajustada a uma variedade de materiais e espessuras."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens do uso da inspeção por Raios-X em comparação com a por Raios Gama?",
    answers: ["Os equipamentos da inspeção por raios-X são geralmente mais portáteis.",
    "É mais fácil controlar a exposição com o uso da máquina de raios-X do que com os radioisótopos.",
    "Nos dias de hoje os tubos de raios-X são bem pequenos em tamanho, o que permite levá-los facilmente aos materiais a serem ensaiados.",
    "Devido à sua vida útil limitada, novos isótopos devem ser adquiridos regularmente e pode acontecer que os custos operacionais podem exceder os de uma máquina de raios X."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens do uso da inspeção por Raios Gama (gamagrafia) em comparação com Raios-X?",
    answers: ["A proteção contra radiação é mais fácil (basta sempre guardar o isótopo por dentro da caixa de blindagem).",
    "A energia da radiação de cada isótopo é diferente, por isso é muito fácil adequar a fonte de raios gama para dadas condições apenas substituindo um isótopo por outro.",
    "A manutenção dos radioisótopos é fácil e barata do que as máquinas de raios-X.",
    "Os raios gama são muito menos perigosos para a saúde humana do que os raios-X."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o uso da inspeção por Raios-X e da gamagrafia é correto dizer:",
    answers: ["Geralmente, a radiografia industrial por raios-X é preferida para espessuras pequenas, ao passo que a gamagrafia é escolhida para espessuras maiores.",
    "Devido ao perigo que um isótopo representa para a saúde humana, na maioria dos casos, os materiais a serem ensaiados são levados a ele, e não ao contrário um isótopo é levado aos materiais.",
    "Nos dias de hoje os tubos de raios-X são bem compactos, o que permite levá-los facilmente a materiais a serem ensaiados.",
    "Os equipamentos da inspeção por raios-X são mais portáteis do que as caixas de blindagem da gamagrafia feitas de chumbo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-C, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Executar, controlar ou monitorar uma operação de soldagem.",
    "Supervisionar as atividades dos inspetores de nível IWI-B e IWI-S.",
    "Rever os requisitos do contrato de construção de soldagem.",
    "Especificar, desenvolver, avaliar, validar e gerenciar instruções de trabalho."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-C, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Realizar a organização de operações de soldagem.",
    "Desenvolver e fornecer instruções aos inspetores de nível IWI-B e IWI-S.",
    "Realizar revisão técnica da construção de soldagem.",
    "Auxiliar os engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-C, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Monitorar e implementar o plano de fabricação.",
    "Atuar como especialista técnico na função de inspeção.",
    "Especificar, supervisionar e gerenciar o pessoal de soldagem e as necessidades de pessoal e competências / habilidades relacionadas.",
    "Entender, implementar, supervisionar e monitorar tratamentos térmicos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-C, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Especificar, desenvolver, validar e gerenciar o plano de manufatura.",
    "Desenvolver, comentar e revisar Planos de Controle de Qualidade e Planos de Teste de Inspeção para aplicações não cobertas por normas, códigos, especificações, desenhos e requisitos regulamentares de produtos.",
    "Especificar, supervisionar e gerenciar o pessoal de soldagem e as necessidades de pessoal e competências / habilidades relacionadas.",
    "Supervisionar a implementação e monitorar as atividades de subcontratação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-C, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Entender e implementar instruções de trabalho.",
    "Gerenciar todas as atividades de Inspeção de Soldagem.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da soldagem.",
    "Entender e supervisionar o uso adequado dos equipamentos e meios necessários para a construção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-C, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Realizar a organização de operações de soldagem.",
    "Gerenciar atividades de inspeção para aplicações não convencionais com referência a materiais, processos e testes destrutivos avançados e técnicas de NDT.",
    "Implementar, monitorar e controlar ações corretivas para resolver não-conformidades de construção soldadas.",
    "Supervisionar a implementação e monitorar as atividades de subcontratação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que se entende por uma radiografia elíptica?",
    answers: ["Peças de teste especiais com uma forma elíptica são testadas.",
    "Radiografia oblíqua de tubos <100 mm - o filme é posicionado planar sob o tubo.",
    "A radiografia oblíqua do tubo - filme é posicionada ao redor do tubo.",
    "Radiografia oblíqua da espessura do palato> 10 mm - o filme é posicionado planar sob a placa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O poder de penetração dos raios X de um tubo de raios X é determinado por:",
    answers: ["A diferença de potencial entre o cátodo e o ânodo.",
    "A corrente do tubo (mA).",
    "A distância entre o cátodo e o ânodo.",
    "O ângulo do feixe."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Na documentação técnica da qualificação de uma EPS, é necessário, conforme a maioria das normas, conter, salvo restrição contratual:",
    answers: ["Assinatura do soldador que participou dos ensaios de qualificação",
    "Assinatura do chefe imediato do soldador que participou dos ensaios de qualificação",
    "Assinatura de um inspetor de soldagem qualificado para a devida norma, podendo ser da mesma empresa",
    "Assinatura de um representante de uma sociedade classificadora independente"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "É aplicado, na maioria dos casos, em aços ao carbono e em menor escala em aços inoxidáveis, pois as ondas do ultrassom se propagam bem na ferrita, mas na austenita sofrem forte atenuação, espalhamento e refração."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Uma das desvantagens deste método é que ele não pode ser aplicado para a detecção de descontinuidades perto da superfície (menos do que 2 – 3 mm da profundidade), pois a “zona morta”, existente na tela do aparelho, impede uma resposta clara."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Materiais não ferrosos são difíceis de serem examinados por ultrassom e requerem procedimentos especiais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Pode ser executado em materiais metálicos e não metálicos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Não há necessidade de interromper outras atividades na oficina quando esse método de END está sendo aplicado, pois ele não requer requisitos de segurança rigorosos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Permite localizar e dimensionar as descontinuidades com alta precisão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Pode ser executado em juntas de geometria complexa, como nós de estruturas tubulares."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "É um ensaio mais rápido do que radiografia."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Não se aplica às peças cuja forma, geometria e rugosidade superficial impeçam o perfeito acoplamento do cabeçote à peça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "O grão grosseiro de certos metais de base e de solda (particularmente ligas de níquel e aço inoxidável austenítico) pode dispersar o som e causar sinais falsos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "O reforço da raiz, cobre-juntas e outras condições aceitáveis podem causar indicações falsas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "Os inspetores de ultrassom requerem, para sua qualificação, de maior treinamento e experiência do que para os outros ensaios não destrutivos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "A melhor detecção da descontinuidade depende da orientação dela na solda."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a aplicabilidade do ensaio por Ultrassom é correto dizer:",
    answers: ["Não pode ser aplicado em aço-carbono com grandes espessuras, devido à atenuação do sinal sônico;",
    "Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor;",
    "O equipamento de ultrassom não é muito portátil (tela, transdutores de ultrassom, cabos, ...), mas é barato o bastante;",
    "A identificação do tipo de descontinuidade requer grande treinamento e experiência, porém mesmo assim não é totalmente segura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual ensaio não destrutivo está baseado na avaliação da impedância da bobina de corrente alternada?",
    answers: ["Ensaio por correntes parasitas.",
    "PM (Partículas Magnéticas).",
    "Ensaio Radiográfico.",
    "Ensaio Ultrassônico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual ensaio não destrutivo usa alterações na condutividade elétrica do metal da peça como índice da presença de descontinuidades?",
    answers: ["Ensaio por correntes parasitas.",
    "Ensaio de partículas magnéticas.",
    "Ensaio Radiográfico.",
    "Ensaio Ultrassônico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em qual ensaio não destrutivo está usada uma bobina de corrente alternada?",
    answers: ["Inspeção por correntes parasitas.",
    "LP (Líquido Penetrante).",
    "Ensaio Radiográfico.",
    "Ensaio Ultrassônico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes ensaios não destrutivos forneceria os melhores resultados na medição da profundidade do endurecimento em uma peça com a superfície endurecida?",
    answers: ["Teste de ultrassom por imersão utilizando uma sonda de frequência baixa.",
    "Inspeção por raios gama usando o isótopo de Cobalto 60.",
    "Correntes parasitas (Eddy currents).",
    "Ensaio por partículas magnéticas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação ao ensaio por Ultrassom, é correto afirmar:",
    answers: ["Em geral, a frequência de operação dos transdutores inicia-se a 20 kHz, pois acima desta frequência o ser humano não consegue ouvir.",
    "A calibração do aparelho medidor de espessura deve ser feita usando blocos escalonados com faixas de espessuras próximas da peça a ser inspecionada.",
    "Não é possível de ser empregado na indústria automobilística, devido às pequenas espessuras de chapa utilizadas.",
    "Não pode ser usado em materiais não metálicos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação ao ensaio por Ultrassom, é correto afirmar:",
    answers: ["Em geral, a frequência de operação dos transdutores inicia-se a 20 kHz, pois acima desta frequência o ser humano não consegue ouvir.",
    "Uma queda de 50% na amplitude do sinal representa um ganho de 6 dB.",
    "Não é possível de ser empregado na indústria automobilística, devido às pequenas espessuras de chapa utilizadas.",
    "Não pode ser usado em materiais não metálicos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"}]
    
;